<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>wiki on Fabiano Gomes</title>
    <link>https://gomes-fdr.github.io/tags/wiki/</link>
    <description>Recent content in wiki on Fabiano Gomes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gomes-fdr.github.io/tags/wiki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Setup de um Linux para DESENVOLVEDOR</title>
      <link>https://gomes-fdr.github.io/post/setup-de-um-linux-para-dev/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gomes-fdr.github.io/post/setup-de-um-linux-para-dev/</guid>
      <description>O ambiente de trabalho, no caso uma máquina com Linux, reflete diretamente na qualidade da execução de tarefas, para desenvolvedores de softwares é fortemente recomendado um ambiente simples, robusto e estável. Pensando nisso, neste vasto universo de distribuições, duas opções bem ortodoxas se destacam. Debian e Slackware, você estará muito bem servido com qualquer uma delas, neste tutorial vamos explorar o Slackware Linux, por que?! Porque é divertido!
Instalação Vou considerar que temos uma instalação de Slackware Linux nova, aqui temos duas possibilidades no que toca instalações:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas para uso do docker</title>
      <link>https://gomes-fdr.github.io/post/dicas-para-uso-do-docker/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gomes-fdr.github.io/post/dicas-para-uso-do-docker/</guid>
      <description>Referencias utilizadas: link
Instalar um container - docker hub
docker pull postgres:alpine  Listar containers instalados
docker images -a  Remover um container
docker rmi &amp;lt;nome-do-container&amp;gt;  Iniciar um container
docker run --name postgres-0 -e POSTGRES_PASSWORD=1234 -d -p 5432:5432 postgres:alpine  Processo docker rodando
docker ps  Para subir uma imagem existente
docker start postgres-0 # &amp;lt;container-name&amp;gt;  Parar o container
 docker stop postgres-0 # &amp;lt;container-name&amp;gt;  Para entrar no container</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas Para Dev, ASDF</title>
      <link>https://gomes-fdr.github.io/post/asdf-uma-ferramenta-para-devs/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gomes-fdr.github.io/post/asdf-uma-ferramenta-para-devs/</guid>
      <description>Quando começamos a desenvolver software, precisamos montar nossa &amp;ldquo;caixa de ferramentas&amp;rdquo; - uma coleção de programas que nos ajudam a ser mais produtivo na criação de software. Se trabalhamos com linguagens interpretadas como javascript, python ou lua - para citar algumas com as quais eu trabalho, é muito comum precisarmos utilizar diferentes versões de interpretadores. É muito complicado e chato fazer isso manualmente, existem diversas ferramentas que resolvem esse tipo de problema dentro do seu escopo, ruby tem o seu gerenciador de ambientes virtuais, python também e por ai vai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minhas notas sobre uso do git</title>
      <link>https://gomes-fdr.github.io/post/minhas-notas-sobre-uso-do-git/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gomes-fdr.github.io/post/minhas-notas-sobre-uso-do-git/</guid>
      <description>Para trazer os submodulos de um projeto:
git submodule init  Para atualizar os submodulos:
git submodule update  Para chavear para um branch especifico dos submodulos:
git submodule foreach &#39;git checkout develop&#39;  Para traze&amp;rsquo; as atualizações de todos os sbmodulos:
git submodule foreach &#39;git pull&#39;  Para guardar as alterações em uma pilha anonima:
git stash  Para aplicar as alterações dessa pilha no branch corrente:
git stash apply  Para guardar inclusive untracked files:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>